# Утилитарные скрипты для работы с цветом
___

## hexToRgb
___
Перевод из HEX формата в нормированный RGB формат (цвета RGB задаются в диапазоне 0..1)

### Синтаксис
```javaScript
var color = hexToRgb('#ff0000'); // returns [1, 0, 0];
```

## rgbToHex
___
Перевод из нормированного RGB формата в HEX формат (цвета RGB задаются в диапазоне 0..1)

### Синтаксис
```javaScript
var color = rgbToHex([1, 0, 0]); // returns '#ff0000';
```

## mixRgb
___
Смешивает 2 цвета в нормированном RGB с указанным коэффициентом. Цвета и коэффициент задаются в диапазоне 0..1

### Синтаксис
```javaScript
var color = mixRgb([1, 0, 0], [0, 1, 0], 0.7); // returns [0.3, 0.7, 0];
```